{"id":1,"date":"2015-05-12T14:53:37","date_gmt":"2015-05-12T12:53:37","guid":{"rendered":"http:\/\/flamencomilano.milangotan.com\/?p=1"},"modified":"2015-09-02T18:57:34","modified_gmt":"2015-09-02T16:57:34","slug":"consigli-per-neofiti","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/flamencomilano.it\/consigli-per-neofiti\/","title":{"rendered":"Guida per neofiti"},"content":{"rendered":"<a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Condividi su Facebook!\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F1&#038;t=Guida%20per%20neofiti&#038;s=100&#038;p&#091;url&#093;=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F1&#038;p&#091;images&#093;&#091;0&#093;=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F9%2F2015%2F05%2Favvicinarsi-al-flamenco.jpg&#038;p&#091;title&#093;=Guida%20per%20neofiti\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Condividi su Facebook!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"twitta!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F1&#038;text=Ciao%2C%20questo%20%C3%A8%20un%20messaggio%20inviato%20da%20un%20tuo%20amico%20o%20amica%20per%20condividere%20il%20link%20a%20una%20pagina%20del%20sito%20dell%27Associazione%20%22Il%20Mosaico%20ASD.%20Scuola%20di%20danza%20a%20Milano%22.%20Teniamo%20molto%20al%20rispetto%20della%20privacy%20%20e%20al%20buon%20uso%20della%20rete%20per%20cui%20se%20ritieni%20che%20questa%20segnalazione%20sia%20frutto%20di%20un%20abuso%20ti%20preghiamo%20di%20segnalarcelo%20all%27indirizzo%20info%40ilmosaicodanza.it.%20%20Grazie%21\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"twitta!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-reddit nolightbox\" data-provider=\"reddit\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Share on Reddit\" href=\"https:\/\/www.reddit.com\/submit?url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F1&#038;title=Guida%20per%20neofiti\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"reddit\" title=\"Share on Reddit\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/reddit.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-pinterest nolightbox\" data-provider=\"pinterest\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Pin it with Pinterest\" href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/?url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F1&#038;media=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F9%2F2015%2F05%2Favvicinarsi-al-flamenco.jpg&#038;description=Guida%20per%20neofiti\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"pinterest\" title=\"Pin it with Pinterest\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/pinterest.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-linkedin nolightbox\" data-provider=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Share on Linkedin\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&#038;url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F1&#038;title=Guida%20per%20neofiti\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"linkedin\" title=\"Share on Linkedin\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/linkedin.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-mail nolightbox\" data-provider=\"mail\" rel=\"nofollow\" title=\"Share by email\" href=\"mailto:?subject=Guida%20per%20neofiti&#038;body=Ciao%2C%20questo%20%C3%A8%20un%20messaggio%20inviato%20da%20un%20tuo%20amico%20o%20amica%20per%20condividere%20il%20link%20a%20una%20pagina%20del%20sito%20dell%27Associazione%20%22Il%20Mosaico%20ASD.%20Scuola%20di%20danza%20a%20Milano%22.%20Teniamo%20molto%20al%20rispetto%20della%20privacy%20%20e%20al%20buon%20uso%20della%20rete%20per%20cui%20se%20ritieni%20che%20questa%20segnalazione%20sia%20frutto%20di%20un%20abuso%20ti%20preghiamo%20di%20segnalarcelo%20all%27indirizzo%20info%40ilmosaicodanza.it.%20%20Grazie%21:%20https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F1\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"mail\" title=\"Share by email\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/mail.png\" \/><\/a><h2>Il flamenco: istruzioni per principianti assoluti!<\/h2>\n<p>Se il flamenco ti incuriosisce, ricorda che si tratta di qualcosa un\u2019arte talmente articolata e vasta che\u00a0una sola vita non pu\u00f2 bastare per conoscerla in ogni sua piega!<\/p>\n<p>Trovi nei negozi delle pi\u00f9 grandi catene di distribuzione italiane una serie di spazi denominati\u00a0\u2018Flamenco\u2019. Attenzione! In molti casi bisognerebbe aggiungere la dicitura \u2018Spazzatura\u2019: con brani\u00a0evidentemente scelti a caso da addetti inesperti o mandati da case discografiche criminali che\u00a0pubblicizzano artisti sconosciuti ma soprattutto mediocri (che avranno firmato con loro un contratto di\u00a0\u201cschiavo a vita\u201d). In altri casi invece ci propongono incisioni storiche: il flamenco nella sua tradizione\u00a0significa cante e chitarra: questi brani sono flamenchi, flamenchissimi, ma forse lo sono anche troppo\u00a0per orecchie ancora \u201cvergini\u201d a queste sonorit\u00e0&#8230; non disperare!<\/p>\n<p>Se quello che vuoi \u00e8 Flamenco, non comperare niente con la dicitura \u2018flamenco chillout\u2019 o \u2018flamenco\u00a0light\u2019: tra questa musica e il flamenco ci passa la differenza che c\u2019\u00e8 tra una fiorentina alla griglia e\u00a0un big mac&#8230;<\/p>\n<p>Il flamenco commerciale, fusion, o gli storici Gipsy King possono essere una porta di accesso al\u00a0flamenco, ma ricorda che il flamenco \u00e8 altro.<\/p>\n<p>Compra piuttosto l\u2019intramontabile genio della chitarra: Paco De Lucia&#8230; con lui non sbagli mai!<\/p>\n<p>C\u2019\u00e8 chi \u00e8 convinto che soprattutto il flamenco sia una cosa troppo pesante: \u201cMa che cos\u2019ha, il mal\u00a0di pancia?\u201d \u00e8 la tipica domanda di chi non \u00e8 abituato a queste sonorit\u00e0&#8230; non \u00e8 cos\u00ec, fidati! Il cante\u00a0\u00e8 la vera anima del flamenco: ha la capacit\u00e0 di toccarci nel profondo, di farci ridere o piangere, ed\u00a0in ogni caso ci riempie di energia vitale, anche quando \u00e8 estremamente triste. Esistono stili, come\u00a0tangos, buler\u00edas, alegr\u00edas e canti\u00f1as in generale, sincopati e allegri che ti fanno entrare il ritmo nel\u00a0sangue; altri generi come i fandangos ci fanno scoprire le radici dell\u2019anima rurale andalusa e della\u00a0saggezza popolare di una cultura tradizionale; altri ancora, come i cantes de levante, o le soleares\u00a0o le siguir\u00edyas, ci toccano direttamente il cuore e ci commuovono profondamente.<\/p>\n<p>Nonostante l&#8217;amore gi\u00e0 conclamato per il baile flamenco, quando si va per la prima volta in\u00a0Andalusia, e si vede un bel cartello &#8220;festival flamenco&#8221;, si pensa subito di trovare uno spettacolo di danza. Errore! Quelle serate sono per lo pi\u00f9 incontri dedicati all&#8217;ascolto del cante. Tradizionalmente durano ore ed ore, e vedono l&#8217;avvicendarsi sul palco di diversi cantanti, accompagnati dalla sola chitarra, o al massimo da uno o due palmeros. Se c&#8217;\u00e8 un pezzo di baile, di solito durante questo &#8220;intermezzo&#8221; il pubblico va al bar a farsi un calice di quel meraviglioso vino andaluso che si chiama fino&#8230;<br \/>\nPian piano per\u00f2 il gusto musicale si educa e si\u00a0evolve, e anche gli stranieri possono appassionarsi ed emozionarsi molto nell&#8217;ascoltare queste musiche: attenzione perch\u00e9 il flamenco \u00e8 fortemente additivo, e genera facilmente dipendenza!<\/p>\n<p>Per chi si avvicina al flamenco, il metodo pi\u00f9 facile ed economico di ascoltare \u00e8 guardare i video di\u00a0baile su youtube: con l\u2019aiuto della danza, la musica diventa pi\u00f9 comprensibile, pi\u00f9 accessibile. Inoltre,\u00a0i brani danzati sono sempre accompagnati da musica \u201ca comp\u00e1s\u201d, a ritmo, cosa che ci ricorda altri\u00a0generi musicali, pi\u00f9 familiari per le nostre orecchie. Per cominciare, scegli palos come il tango e la\u00a0alegr\u00eda, che risultano alle nostre orecchie pi\u00f9 familiari. O ancora, prova a digitare \u201cpiano flamenco\u201d:\u00a0il pianoforte \u00e8 entrato a pieno diritto nel flamenco, e molte sono le composizioni flamenche che\u00a0sfruttano le incredibili qualit\u00e0 di questo strumento. La sonorit\u00e0 del piano nel flamenco ricorda la\u00a0musica jazz, risultando quindi pi\u00f9 comprensibili al nostro orecchio: se partiamo da qualcosa di\u00a0conosciuto, possiamo pian piano approfondire l\u2019argomento senza choc.<\/p>\n<p>Infine, per avvicinarti ad una maggiore comprensione della cultura che ha generato il flamenco,\u00a0quella andalusa, considera che se tra spagnoli e italiani ci si definisce \u2018cugini\u2019, molto \u00e8 dovuto alla\u00a0similitudine culturale e geografica che c\u2019\u00e8 tra i rispettivi sud e nord dei nostri paesi: non esistono altre\u00a0due culture al mondo con una simile analogia. Se vuoi quindi farti un\u2019idea di come potrebbero essere\u00a0gli spagnoli al sud pensa alla nostra gente della Campania, della Calabria, delle Puglie o delle isole;\u00a0cos\u00ec come molto probabilmente in un catalano o un basco riconoscerai il lombardo o il piemontese.<\/p>\n<a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ilMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Seguici su Facebook\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Twitter!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/IlMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"Seguici su Twitter!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-linkedin nolightbox\" data-provider=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Find us on Linkedin\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/yourid\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"linkedin\" title=\"Find us on Linkedin\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/linkedin.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-rss nolightbox\" data-provider=\"rss\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Subscribe to our RSS Feed\" href=\"https:\/\/feeds.feedburner.com\/MyFeedName\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"rss\" title=\"Subscribe to our RSS Feed\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/rss.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-youtube nolightbox\" data-provider=\"youtube\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Il nostro canale Youtube\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/ilmosaicodanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"youtube\" title=\"Il nostro canale Youtube\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/youtube.png\" \/><\/a>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il flamenco: istruzioni per principianti assoluti! Se il flamenco ti incuriosisce, ricorda che si tratta di qualcosa un\u2019arte talmente articolata e vasta che\u00a0una sola vita non pu\u00f2 bastare per conoscerla in ogni sua piega!&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3577,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[12,11,6,8,9,7,5,4],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1"}],"collection":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3595,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1\/revisions\/3595"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3577"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}