{"id":3494,"date":"2015-07-04T13:16:37","date_gmt":"2015-07-04T11:16:37","guid":{"rendered":"http:\/\/flamencomilano.it\/?p=3494"},"modified":"2015-09-02T18:53:05","modified_gmt":"2015-09-02T16:53:05","slug":"una-danza-che-esprime-se-stessi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/flamencomilano.it\/una-danza-che-esprime-se-stessi\/","title":{"rendered":"Una danza che esprime se stessi"},"content":{"rendered":"<a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Condividi su Facebook!\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3494&#038;t=Una%20danza%20che%20esprime%20se%20stessi&#038;s=100&#038;p&#091;url&#093;=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3494&#038;p&#091;images&#093;&#091;0&#093;=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F9%2F2015%2F07%2Fespressivit%C3%A0-nel-flamenco.jpg&#038;p&#091;title&#093;=Una%20danza%20che%20esprime%20se%20stessi\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Condividi su Facebook!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"twitta!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3494&#038;text=Ciao%2C%20questo%20%C3%A8%20un%20messaggio%20inviato%20da%20un%20tuo%20amico%20o%20amica%20per%20condividere%20il%20link%20a%20una%20pagina%20del%20sito%20dell%27Associazione%20%22Il%20Mosaico%20ASD.%20Scuola%20di%20danza%20a%20Milano%22.%20Teniamo%20molto%20al%20rispetto%20della%20privacy%20%20e%20al%20buon%20uso%20della%20rete%20per%20cui%20se%20ritieni%20che%20questa%20segnalazione%20sia%20frutto%20di%20un%20abuso%20ti%20preghiamo%20di%20segnalarcelo%20all%27indirizzo%20info%40ilmosaicodanza.it.%20%20Grazie%21\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"twitta!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-reddit nolightbox\" data-provider=\"reddit\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Share on Reddit\" href=\"https:\/\/www.reddit.com\/submit?url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3494&#038;title=Una%20danza%20che%20esprime%20se%20stessi\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"reddit\" title=\"Share on Reddit\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/reddit.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-pinterest nolightbox\" data-provider=\"pinterest\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Pin it with Pinterest\" href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/?url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3494&#038;media=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F9%2F2015%2F07%2Fespressivit%C3%A0-nel-flamenco.jpg&#038;description=Una%20danza%20che%20esprime%20se%20stessi\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"pinterest\" title=\"Pin it with Pinterest\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/pinterest.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-linkedin nolightbox\" data-provider=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Share on Linkedin\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&#038;url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3494&#038;title=Una%20danza%20che%20esprime%20se%20stessi\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"linkedin\" title=\"Share on Linkedin\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/linkedin.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-mail nolightbox\" data-provider=\"mail\" rel=\"nofollow\" title=\"Share by email\" href=\"mailto:?subject=Una%20danza%20che%20esprime%20se%20stessi&#038;body=Ciao%2C%20questo%20%C3%A8%20un%20messaggio%20inviato%20da%20un%20tuo%20amico%20o%20amica%20per%20condividere%20il%20link%20a%20una%20pagina%20del%20sito%20dell%27Associazione%20%22Il%20Mosaico%20ASD.%20Scuola%20di%20danza%20a%20Milano%22.%20Teniamo%20molto%20al%20rispetto%20della%20privacy%20%20e%20al%20buon%20uso%20della%20rete%20per%20cui%20se%20ritieni%20che%20questa%20segnalazione%20sia%20frutto%20di%20un%20abuso%20ti%20preghiamo%20di%20segnalarcelo%20all%27indirizzo%20info%40ilmosaicodanza.it.%20%20Grazie%21:%20https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3494\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"mail\" title=\"Share by email\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/mail.png\" \/><\/a><h2>Una piccola riflessione sulla storia<\/h2>\n<div id=\"attachment_3553\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/flamencomilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/enrique-el-cojo-flamenco.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3553\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3553\" src=\"http:\/\/flamencomilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/enrique-el-cojo-flamenco-300x167.jpg\" alt=\"Il bailaor flamenco Enrique El Cojo\" width=\"300\" height=\"167\" srcset=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/enrique-el-cojo-flamenco-300x167.jpg 300w, https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/enrique-el-cojo-flamenco.jpg 761w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3553\" class=\"wp-caption-text\">Il bailaor flamenco Enrique El Cojo<\/p><\/div>\n<p>C\u2019era una volta un bailaor, cresciuto a Siviglia da famiglia emigrata dall\u2019Estremadura, titolare per oltre 50 anni di una delle pi\u00f9 amate e stimate scuole di baile flamenco della storia.<\/p>\n<p>Si chiamava Enrique Jim\u00e9nez Mendoza, esaltava in s\u00e9 e nei suoi allievi la crescita di uno stile personale, e mandava fortemente il messaggio di essere orgogliosi di s\u00e9, di credere nelle proprie potenzialit\u00e0 e di svilupparle. Il suo soprannome era Enrique el Cojo, lo zoppo. Perch\u00e9 Enrique zoppo lo era davvero: soffr\u00ec di una paralisi infantile che aveva seriamente compromesso la crescita del suo scheletro. Ne risult\u00f2 una deformit\u00e0 fisica, una gamba pi\u00f9 corta e uno sviluppo asimmetrico dell\u2019ossatura. Ma questo non gli imped\u00ec di diventare un grande ballerino e maestro.<\/p>\n<p>Enrique el Cojo diceva: \u201cEl baile sale de lo profundo de uno, y da lo mismo d\u00f3nde se exprese, porque su expresi\u00f3n es v\u00e1lida siempre que uno lo deje brotar\u201d (Il baile esce dalle profondit\u00e0 di una persona, e fa lo stesso in che modo si esprima, poich\u00e9 la sua espressione \u00e8 valida, sempre che il soggetto la lasci germogliare).<\/p>\n<h3>Il flamenco come esplorazione delle emozioni: tutte, tranne una (o forse due). Le lezioni del Mosaico Danza di Milano scritto da Silvia Volponi<\/h3>\n<div id=\"attachment_3552\" style=\"width: 530px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/flamencomilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/flamenco-spettacolo-a-milano.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-1\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3552\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-3552\" src=\"http:\/\/flamencomilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/flamenco-spettacolo-a-milano.jpg\" alt=\"Esprimere se stessi ballando flamenco\" width=\"520\" height=\"347\" srcset=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/flamenco-spettacolo-a-milano.jpg 520w, https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/flamenco-spettacolo-a-milano-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 520px) 100vw, 520px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3552\" class=\"wp-caption-text\">Esprimere se stessi ballando flamenco<\/p><\/div>\n<p>Se da bambina mi avessero chiesto cosa volevo fare da grande, avrei sicuramente risposto \u201cl\u2019elettricista\u201d prima che \u201cla ballerina\u201d. Da sempre interessata pi\u00f9 alla scienza che all\u2019espressione artistica, che ci faccio alla soglia del mezzo secolo a ballare flamenco appena posso e ripetere i passi ad ogni occasione? Lo confesso, pure in ascensore o sotto la scrivania, mentre cucino&#8230; Che ossessione!<\/p>\n<p>Tutto \u00e8 cominciato sei anni fa. Era un periodo molto difficile della mia vita, eventi personali mi avevano duramente colpita e destabilizzata. Un\u2019amica mi ha proposto di ballare flamenco, in un luogo cos\u00ec particolare che&#8230; \u201cNon si pu\u00f2 spiegare, \u00e8 da provare\u201d. Sono andata al Mosaico ed \u00e8 stata un\u2019illuminazione. Tra un passo e l\u2019altro, Sabina ci ha voluto rendere partecipi del suo modo di intendere il flamenco: \u201cIl flamenco esplora tutte le emozioni dell\u2019animo umano, anzi tutte tranne una: la depressione\u201d. Ho sentito subito di essere a casa.<\/p>\n<p>Ogni \u201cpalo\u201d flamenco corrisponde ad una emozione umana. Si pu\u00f2 provare forza, dolore, serenit\u00e0, solitudine, gioia, seriet\u00e0, esplorare le sfumature emozionali di tutte le situazioni in cui la vita ci conduce, viverle nella loro pienezza, belle o brutte che siano, ma mai e poi mai ci si arrende! Si sta sempre \u201ctoste\u201d, con i muscoli del centro del corpo ben saldi, la testa pronta e l\u2019anima pure, accettando con fermezza quel che arriva, disponibili ad affrontare le avversit\u00e0 come a goderci i momenti felici, sempre consapevoli che alla fine la vita \u00e8 un gioco e quello che conta \u00e8 il momento presente.<\/p>\n<p>Questo \u00e8 ballare flamenco: comunicare forza vitale. La postura nasce da un unico punto di forza fisica, posizionato nel primo chakra, quello della forza creativa e riproduttiva. Chi si pone con questo atteggiamento di fronte agli altri e agli eventi, non pu\u00f2 che esprimere in un linguaggio diretto e universale come il baile, una profonda stabilit\u00e0 e vitalit\u00e0, naturale e libera da ogni falsit\u00e0 o superficialit\u00e0.<\/p>\n<p>Ballare flamenco significa presenza: bisogna avere il coraggio di esserci e di mostrarsi per quello che si \u00e8 e che si vuole. \u201cE\u2019 la timidezza la seconda delle emozioni che il flamenco non esprime\u201d. O meglio: che il flamenco fa a pezzettini! Se voglio occupare questo spazio, occupo lo spazio e basta, allargo le braccia, mi prendo l\u2019aria, la stanza, il teatro, l\u2019universo, me lo godo e lo rimando fuori fino ai confini del mondo, senza paura, senza giudicarmi e giudicare. Non faccio movimenti ampi per esprimere una bella forma: lo faccio per godermi la musica e il canto, per prendere e dare energia.<\/p>\n<p>Tutto questo al Mosaico lo si fa \u201cinsieme\u201d. Ciascuno con la sua personalit\u00e0 e la sua storia, veniamo da luoghi e culture diverse, da generazioni diverse, ma siamo insieme nella voglia di vivere, adesso, pienamente e consapevolmente. Quando parte il quej\u00edo portiamo il centro del mondo dentro di noi, viaggiamo sulle note del cante e sul ritmo del comp\u00e1s, ne diventiamo parte, ci giochiamo il tutto per tutto. E dopo il baile, portiamo a casa con noi l\u2019energia, l\u2019armonia, la gioia di vivere, il divertimento, il senso della nostra presenza qui e ora.<\/p>\n<a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ilMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Seguici su Facebook\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Twitter!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/IlMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"Seguici su Twitter!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-linkedin nolightbox\" data-provider=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Find us on Linkedin\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/yourid\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"linkedin\" title=\"Find us on Linkedin\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/linkedin.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-rss nolightbox\" data-provider=\"rss\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Subscribe to our RSS Feed\" href=\"https:\/\/feeds.feedburner.com\/MyFeedName\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"rss\" title=\"Subscribe to our RSS Feed\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/rss.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-youtube nolightbox\" data-provider=\"youtube\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Il nostro canale Youtube\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/ilmosaicodanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"youtube\" title=\"Il nostro canale Youtube\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/youtube.png\" \/><\/a>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Una piccola riflessione sulla storia C\u2019era una volta un bailaor, cresciuto a Siviglia da famiglia emigrata dall\u2019Estremadura, titolare per oltre 50 anni di una delle pi\u00f9 amate e stimate scuole di baile flamenco della&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":3551,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[12,11,6,8,9,7,5,4],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3494"}],"collection":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3494"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3494\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3601,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3494\/revisions\/3601"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3551"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3494"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3494"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3494"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}