{"id":3495,"date":"2015-07-04T13:09:13","date_gmt":"2015-07-04T11:09:13","guid":{"rendered":"http:\/\/flamencomilano.it\/?p=3495"},"modified":"2020-03-12T13:18:39","modified_gmt":"2020-03-12T12:18:39","slug":"spettacoli","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/flamencomilano.it\/spettacoli\/","title":{"rendered":"Spettacoli e Saggi degli allievi"},"content":{"rendered":"<a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Condividi su Facebook!\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3495&#038;t=Spettacoli%20e%20Saggi%20degli%20allievi&#038;s=100&#038;p&#091;url&#093;=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3495&#038;p&#091;images&#093;&#091;0&#093;=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F9%2F2015%2F07%2Fsaggi-di-flamenco-a-milano.jpg&#038;p&#091;title&#093;=Spettacoli%20e%20Saggi%20degli%20allievi\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Condividi su Facebook!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"twitta!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3495&#038;text=Ciao%2C%20questo%20%C3%A8%20un%20messaggio%20inviato%20da%20un%20tuo%20amico%20o%20amica%20per%20condividere%20il%20link%20a%20una%20pagina%20del%20sito%20dell%27Associazione%20%22Il%20Mosaico%20ASD.%20Scuola%20di%20danza%20a%20Milano%22.%20Teniamo%20molto%20al%20rispetto%20della%20privacy%20%20e%20al%20buon%20uso%20della%20rete%20per%20cui%20se%20ritieni%20che%20questa%20segnalazione%20sia%20frutto%20di%20un%20abuso%20ti%20preghiamo%20di%20segnalarcelo%20all%27indirizzo%20info%40ilmosaicodanza.it.%20%20Grazie%21\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"twitta!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-reddit nolightbox\" data-provider=\"reddit\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Share on Reddit\" href=\"https:\/\/www.reddit.com\/submit?url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3495&#038;title=Spettacoli%20e%20Saggi%20degli%20allievi\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"reddit\" title=\"Share on Reddit\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/reddit.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-pinterest nolightbox\" data-provider=\"pinterest\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Pin it with Pinterest\" href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/?url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3495&#038;media=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F9%2F2015%2F07%2Fsaggi-di-flamenco-a-milano.jpg&#038;description=Spettacoli%20e%20Saggi%20degli%20allievi\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"pinterest\" title=\"Pin it with Pinterest\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/pinterest.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-linkedin nolightbox\" data-provider=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Share on Linkedin\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&#038;url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3495&#038;title=Spettacoli%20e%20Saggi%20degli%20allievi\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"linkedin\" title=\"Share on Linkedin\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/linkedin.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-mail nolightbox\" data-provider=\"mail\" rel=\"nofollow\" title=\"Share by email\" href=\"mailto:?subject=Spettacoli%20e%20Saggi%20degli%20allievi&#038;body=Ciao%2C%20questo%20%C3%A8%20un%20messaggio%20inviato%20da%20un%20tuo%20amico%20o%20amica%20per%20condividere%20il%20link%20a%20una%20pagina%20del%20sito%20dell%27Associazione%20%22Il%20Mosaico%20ASD.%20Scuola%20di%20danza%20a%20Milano%22.%20Teniamo%20molto%20al%20rispetto%20della%20privacy%20%20e%20al%20buon%20uso%20della%20rete%20per%20cui%20se%20ritieni%20che%20questa%20segnalazione%20sia%20frutto%20di%20un%20abuso%20ti%20preghiamo%20di%20segnalarcelo%20all%27indirizzo%20info%40ilmosaicodanza.it.%20%20Grazie%21:%20https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3495\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"mail\" title=\"Share by email\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/mail.png\" \/><\/a><h2>Guida alla fruizione per spettatori milanesi<\/h2>\n<div id=\"attachment_3571\" style=\"width: 357px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/flamencomilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/spettacolo-a-milano-flamenco.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3571\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3571 size-full\" src=\"http:\/\/flamencomilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/spettacolo-a-milano-flamenco.jpg\" alt=\"Momento intenso durante un saggio di flamenco\" width=\"347\" height=\"520\" srcset=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/spettacolo-a-milano-flamenco.jpg 347w, https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/spettacolo-a-milano-flamenco-200x300.jpg 200w\" sizes=\"(max-width: 347px) 100vw, 347px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3571\" class=\"wp-caption-text\">Un momento intenso<\/p><\/div>\n<p>Quando andiamo a vedere uno spettacolo di una scuola o ancor pi\u00f9 un saggio, dobbiamo considerare che cosa c&#8217;\u00e8 dietro.<\/p>\n<p>Prima di tutto, ricordiamo che questa danza \u00e8 enormemente difficile. Fatica, sudore, arrabbiature contro i propri piedi che non ne vogliono sapere di produrre i suoni giusti al momenti giusto, contro i musicisti che si ostinano a non modificare il ritmo per adattarlo ai nostri errori. Tempo, tanto tempo dedicato, sottratto agli impegni, allo studio, alla famiglia\u2026 ma anche e soprattutto divertimento, condivisione, gioia di vivere.<br \/>Imparare non \u00e8 uno scherzo!<\/p>\n<p>Imparare a ballare producendo al contempo musica non \u00e8 facile proprio per niente: ricordarsi tutta la coreografia, che nel flamenco, proprio per le esigenze costruttive stesse del genere musicale, dura sempre almeno 7 o 8 minuti, quando non 12 o 13 mette a durissima prova i nostri poveri neuroni. Inoltre mettersi sul palco davanti a tanta gente ci espone ad un rischio reale di fare una brutta figura proprio con i nostri amici: psicologicamente \u00e8 un carico che va considerato.<\/p>\n<p>Ovviamente le capacit\u00e0 dei ballerini sono soggettive e personali, e in un saggio on viene effettuato un casting! <br \/>Ci sono persone molto timide, per le quali mettersi sul palco significa esporsi enormemente, ci sono persone che magari hanno appena cominciato il loro percorso nella danza. Ballare non \u00e8 semplice, e soprattutto non lo \u00e8 partire, in alcuni casi, proprio dal flamenco: imparare a danzare, a suonare e ad essere espressivi e presenti nel movimento \u00e8 davvero una bella sfida!<\/p>\n<p>Le musiche in commercio non sono nate per la danza, e quindi non hanno la struttura che sarebbe corretta per il baile. Occorre la musica dal vivo perch\u00e9 la relazione corpo-suono \u00e8 fondamentale. E i musicisti non sono macchine e non suoneranno nello stesso modo ogni giorno: nessuno di loro a davanti a s\u00e9 una partitura musicale. Che cosa significa questo? Che il flamenco nella sua essenza \u00e8 improvvisato, anche quando c&#8217;\u00e8 un montaggio coreografico preciso da seguire. Pensate alla musica jazz, e avrete un&#8217;idea pi\u00f9 chiara del fenomeno. I musicisti non suonano esattamente la stessa cosa ogni volta, anzi, al contrario, ad ogni ripetizione ci sono continue variazioni. <br \/>Evidentemente, alle lezioni non possono sempre essere presenti tutti i musicisti: per ballare flamenco ci vuole almeno una chitarra, un cantaor e qualcuno che tenga il ritmo, con le palmas o con una percussione. abbiamo la fortuna di poter avere l&#8217;accompagnamento di una chitarra e spesso anche del violoncello un paio di volte al mese, ma tutti gli altri strumenti e soprattutto i cantaores&#8230;. vengono solo per l&#8217;evento saggio (fra l&#8217;altro per David non sarebbe comodissimo venire a cantare durante le lezioni direttamente da Cordova, visto che vive l\u00ec&#8230;). Quindi i ragazzi (ecco come chiamo gli allievi, indipendentemente dalla loro et\u00e0 anagrafica) si abituano a ballare con la famosa cantaora \u201cLa milanesa afonica\u201d, al secolo&#8230; io, che, oltre a non saper proprio cantare flamenco (non sono stonata, anzi, e ho ottimo senso del ritmo, ovviamente, dato il lavoro che faccio, ma per cantare flamenco occorrono doti di voce e di uso della voce che di certo non mi appartengono, quindi il mio canto \u00e8 un surrogato del canto flamenco quanto il Big Mac lo pu\u00f2 essere di una costata alla fiorentina&#8230;) ho anche la erre moscia (immaginate le risate quando cerco di cantare l&#8217;introduzione di Algerias che suona \u201ctirititran tran tran\u201d o il finale della Farruca \u201cQue con el tran tran trero\u201d)&#8230; quando sentono il cante vero ne hanno uno shock dal quale si riprendono solo dopo un po&#8217; di ore!<br \/>Ma il bello del flamenco \u00e8 proprio questo: l&#8217;essere presenti, nel momento. E lasciare che sia il nostro istinto a rispondere!<br \/>Mettersi in gioco sul palco \u00e8 davvero una sfida coraggiosa.<\/p>\n<div id=\"attachment_3568\" style=\"width: 530px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/flamencomilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/passione-per-il-flamenco.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-1\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3568\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3568 size-full\" src=\"http:\/\/flamencomilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/passione-per-il-flamenco.jpg\" alt=\"gruppo che balla flamenco al saggio\" width=\"520\" height=\"347\" srcset=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/passione-per-il-flamenco.jpg 520w, https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/passione-per-il-flamenco-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 520px) 100vw, 520px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3568\" class=\"wp-caption-text\">L&#8217;entusiasmo degli allievi \u00e8 una vera festa<\/p><\/div>\n<p>Per imparare, si deve lavorare sodo, rubando tempo agli impegni quotidiani, ripassando mentalmente i passi in coda al semaforo o ripetendoli di nascosto, piccini piccini, alla fermata dell\u2019autobus: il flamenco \u00e8 una malattia, che si insinua subdolamente in ogni pi\u00f9 recondita piega della nostra giornata. Si prova, si sbaglia, ci si arrabbia, e, proprio quando ci sembra che il passo non verr\u00e0 mai, ecco che per miracolo si apre una finestra e&#8230; voil\u00e0, tutto appare chiaro. Finalmente l\u2019accento ritmico, la dinamica del movimento funzionano e ci convinciamo per un attimo che non li sbaglieremo pi\u00f9&#8230; ma ecco che il giorno dopo improvvisamente tutto \u00e8 di nuovo nebuloso&#8230;<\/p>\n<p>La collaborazione \u00e8 fondamentale anche perch\u00e9 nel flamenco la musica \u00e8 dal vivo e i musicisti non hanno spartito, lavorano sull\u2019improvvisazione, rispondono al momento, al \u201cqui e ora\u201d. Non c\u2019\u00e8 neanche un direttore d\u2019orchestra! A dirigere il tutto, come nella musica jazz, \u00e8 l\u2019ascoltarsi, il sentirsi, il rispettarsi, l\u2019aiutarsi, il sottolineare le qualit\u00e0 reciproche.<\/p>\n<p>Inoltre, mettersi sul palco davanti a tanta gente ci espone ad un rischio reale di fare una brutta figura proprio con i nostri amici: psicologicamente \u00e8 un carico che va considerato.<\/p>\n<p>Il flamenco \u00e8 come la vita stessa: ogni giorno \u00e8 differente, non c\u2019\u00e8 niente di prevedibile al 100%, e una parte del suo fascino \u00e8 proprio questo: prendersi il rischio!<\/p>\n\n\n<p>Il flamenco ha un fascino pericoloso, totalizzante: attenzione&#8230; crea facilmente dipendenza!<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n<a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ilMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Seguici su Facebook\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Twitter!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/IlMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"Seguici su Twitter!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-linkedin nolightbox\" data-provider=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Find us on Linkedin\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/yourid\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"linkedin\" title=\"Find us on Linkedin\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/linkedin.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-rss nolightbox\" data-provider=\"rss\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Subscribe to our RSS Feed\" href=\"https:\/\/feeds.feedburner.com\/MyFeedName\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"rss\" title=\"Subscribe to our RSS Feed\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/rss.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-youtube nolightbox\" data-provider=\"youtube\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Il nostro canale Youtube\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/ilmosaicodanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"youtube\" title=\"Il nostro canale Youtube\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/youtube.png\" \/><\/a>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Guida alla fruizione per spettatori milanesi Quando andiamo a vedere uno spettacolo di una scuola o ancor pi\u00f9 un saggio, dobbiamo considerare che cosa c&#8217;\u00e8 dietro. Prima di tutto, ricordiamo che questa danza \u00e8&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":3569,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[12,11,6,8,9,7,14,5,4,15],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3495"}],"collection":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3495"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3495\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3676,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3495\/revisions\/3676"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3569"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3495"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3495"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3495"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}