{"id":3514,"date":"2015-07-11T23:19:04","date_gmt":"2015-07-11T21:19:04","guid":{"rendered":"http:\/\/flamencomilano.it\/?p=3514"},"modified":"2015-09-02T18:52:33","modified_gmt":"2015-09-02T16:52:33","slug":"scegliere-la-scuola","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/flamencomilano.it\/scegliere-la-scuola\/","title":{"rendered":"Scegliere la scuola"},"content":{"rendered":"<a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Condividi su Facebook!\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3514&#038;t=Scegliere%20la%20scuola&#038;s=100&#038;p&#091;url&#093;=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3514&#038;p&#091;images&#093;&#091;0&#093;=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F9%2F2015%2F07%2Fscuola-flamenco-a-milano.jpg&#038;p&#091;title&#093;=Scegliere%20la%20scuola\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Condividi su Facebook!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"twitta!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3514&#038;text=Ciao%2C%20questo%20%C3%A8%20un%20messaggio%20inviato%20da%20un%20tuo%20amico%20o%20amica%20per%20condividere%20il%20link%20a%20una%20pagina%20del%20sito%20dell%27Associazione%20%22Il%20Mosaico%20ASD.%20Scuola%20di%20danza%20a%20Milano%22.%20Teniamo%20molto%20al%20rispetto%20della%20privacy%20%20e%20al%20buon%20uso%20della%20rete%20per%20cui%20se%20ritieni%20che%20questa%20segnalazione%20sia%20frutto%20di%20un%20abuso%20ti%20preghiamo%20di%20segnalarcelo%20all%27indirizzo%20info%40ilmosaicodanza.it.%20%20Grazie%21\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"twitta!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-reddit nolightbox\" data-provider=\"reddit\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Share on Reddit\" href=\"https:\/\/www.reddit.com\/submit?url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3514&#038;title=Scegliere%20la%20scuola\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"reddit\" title=\"Share on Reddit\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/reddit.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-pinterest nolightbox\" data-provider=\"pinterest\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Pin it with Pinterest\" href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/?url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3514&#038;media=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F9%2F2015%2F07%2Fscuola-flamenco-a-milano.jpg&#038;description=Scegliere%20la%20scuola\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"pinterest\" title=\"Pin it with Pinterest\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/pinterest.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-linkedin nolightbox\" data-provider=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Share on Linkedin\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&#038;url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3514&#038;title=Scegliere%20la%20scuola\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"linkedin\" title=\"Share on Linkedin\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/linkedin.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-mail nolightbox\" data-provider=\"mail\" rel=\"nofollow\" title=\"Share by email\" href=\"mailto:?subject=Scegliere%20la%20scuola&#038;body=Ciao%2C%20questo%20%C3%A8%20un%20messaggio%20inviato%20da%20un%20tuo%20amico%20o%20amica%20per%20condividere%20il%20link%20a%20una%20pagina%20del%20sito%20dell%27Associazione%20%22Il%20Mosaico%20ASD.%20Scuola%20di%20danza%20a%20Milano%22.%20Teniamo%20molto%20al%20rispetto%20della%20privacy%20%20e%20al%20buon%20uso%20della%20rete%20per%20cui%20se%20ritieni%20che%20questa%20segnalazione%20sia%20frutto%20di%20un%20abuso%20ti%20preghiamo%20di%20segnalarcelo%20all%27indirizzo%20info%40ilmosaicodanza.it.%20%20Grazie%21:%20https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3514\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"mail\" title=\"Share by email\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/mail.png\" \/><\/a><h2>Uno studio che durer\u00e0 anni ma che ci riempir\u00e0 la vita!<\/h2>\n<div id=\"attachment_3526\" style=\"width: 483px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/flamencomilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/scuola-flamenco-a-milano.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3526\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-3526\" src=\"http:\/\/flamencomilano.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/scuola-flamenco-a-milano.jpg\" alt=\"L'entusiasmo degli allievi principianti di flamenco al saggio \" width=\"473\" height=\"473\" srcset=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/scuola-flamenco-a-milano.jpg 840w, https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/scuola-flamenco-a-milano-150x150.jpg 150w, https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/scuola-flamenco-a-milano-300x300.jpg 300w, https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/scuola-flamenco-a-milano-160x160.jpg 160w, https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2015\/07\/scuola-flamenco-a-milano-320x320.jpg 320w\" sizes=\"(max-width: 473px) 100vw, 473px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-3526\" class=\"wp-caption-text\">L&#8217;entusiasmo degli allievi principianti del Mosaico\u00a0Danza di flamenco al saggio- Teatro Ringhiera a Milano<\/p><\/div>\n<p>Il flamenco \u00e8 una danza complessa da un punto di vista fisico e molto articolata per quanto riguarda la relazione con la musica e la cultura di riferimento.<\/p>\n<p>Noi vi consigliamo i corsi del Mosaico Danza Asd: si tengono tutti i giorni,\u00a0su due sedi, Via Passeroni 6 e Via Pomezia.<br \/>\ninfo@ilmosaicodanza.it<br \/>\n0258317962<\/p>\n<p>Imparare a ballarlo implica un percorso di apprendimento lungo e questo deve essere chiaro fin dall&#8217;inizio: se entrate in una scuola e vi fanno capire che in breve tempo sarete dei ballerini di buon livello&#8230; be&#8217; qualcosa non va. Il primo consiglio \u00e8 sempre quello di chiedere di ammettervi ad una lezione di prova: non iscrivetevi ad un corso, senza averlo sperimentato su di voi!<\/p>\n<p>Cominciamo ad osservare i vari aspetti del baile, che si devono imparare, a partire dal lavoro corporeo per passare alle nozioni teoriche:<\/p>\n<p>&#8211; i movimenti di questo ballo\u00a0sono energici e vigorosi, ma mai rigidi, per cui richiedono un corpo allenato, articolazioni flessibili e una muscolatura pronta. Fate attenzione a questo aspetto nel valutare la vostra scelta: se la lezione non \u00e8 sostenuta da un lavoro corporeo fatevi qualche domanda! Forse allenare il corpo \u00e8 meno divertente che ballare, ma muoversi\u00a0senza saper usare il proprio corpo sarebbe come guidare la Ferrari senza avere idea di come mettere la prima.<\/p>\n<p>&#8211; il corpo del bailaor, il danzatore, \u00e8 molto allungato e la sua postura \u00e8 aperta, le spalle sono larghe anche per permettere alle braccia quell&#8217;ampia libert\u00e0 di movimento che le rende tanto espressive. Un lavoro di riallineamento posturale \u00e8 imprescindibile.<\/p>\n<p>&#8211; per poter effettuare il zapateo, la produzione di suoni con i piedi, occorre avere equilibrio, cio\u00e8 essere in grado di controllare lo spostamento del proprio peso da una gamba all&#8217;altra con grande precisione, altrimenti si cadr\u00e0 da un piede all&#8217;altro e i suoni saranno\u00a0quanto meno imprecisi se non del tutto casuali. Esercizi che aiutino ad acquistare equilibrio e consapevolezza\u00a0delle proprie gambe sono basilari.<\/p>\n<p>&#8211; il ritmo \u00e8 fondamentale: il comp\u00e1s, la frase ritmica, \u00e8 alla base di qualsiasi movimento e quindi ancor pi\u00f9 di qualsiasi suono. Una buona scuola deve dare all&#8217;allievo gli strumenti per assorbire la ritmica e capirla in profondit\u00e0.<\/p>\n<p>&#8211; la danza \u00e8 un po&#8217; la &#8220;sorella povera&#8221; del flamenco, l&#8217;espressione pi\u00f9 conosciuta all&#8217;estero e pi\u00f9 fruibile dagli spettatori anche inesperti, ma il cuore \u00e8 la voce, il cante. Il bravo bailaor \u00e8 qualcuno che per prima cosa ama ascoltare il cantaor mentre sta ballando. In una buona scuola ci deve essere un incontro con il cante, magari dal vivo \u00e8 difficile averlo visto che in Italia i cantaores sono davvero una rarit\u00e0, ma almeno se balliamo una coreografia il nostro insegnante ce ne deve far ascoltare le letras, strofe cantate, su varie registrazioni e magari aiutarci a capirne la melodia (qualche insegnante si lancia coraggiosamente a cantare durante le lezioni, pur sapendo che la differenza fra chi canta in questo modo e un cantaor \u00e8 pi\u00f9 o meno quella fra un allievo alla prima lezione di guida e Shumacher: per quanto approssimativo possa essere il tentativo di cantare, ci aiuter\u00e0 a familiarizzare con le letras).<\/p>\n<p>&#8211; La chitarra \u00e8 l&#8217;altra parte dell&#8217;anima: non si pu\u00f2 ballare senza ascoltare la chitarra, quindi se trovate una scuola in cui le lezioni siano accompagnate almeno periodicamente dalla chitarra dal vivo, sar\u00e0 meglio (a volte questo non \u00e8 possibile non per cattiva volont\u00e0 da parte dell&#8217;insegnante di danza ma per la poca disponibilit\u00e0 di buoni chitarristi flamenchi su ampie aree del territorio italiano).<\/p>\n<p>&#8211; la cultura del flamenco \u00e8 fatta di ascolto e studio a casa propria di dischi e video, ma soprattutto di frequentazione della Spagna, di conoscenza della lingua spagnola, di esperienza diretta, di aver visto spettacoli e concerti, di aver trascorso ore seduti ad ascoltare\u00a0nei festival andalusi. Un insegnante che non ha un simile background&#8230; facciamoci di nuovo la domanda. Siamo a Milano, ma oggi viaggiare non \u00e8 difficile!<\/p>\n<p>&#8211; last but not least, nella scelta sar\u00e0 fondamentale che l&#8217;insegnante ci sia simpatico, che il posto ci piaccia e che ci piaccia soprattutto intraprendere il percorso: gli anni di studio saranno tanti, ricordiamocelo, e sar\u00e0 lo studio stesso a darci piacere e gioia. Se pensiamo solo di studiare per diventare in breve un ballerino famoso ma andare a scuola ci fa venire mal di pancia&#8230; forse sar\u00e0 meglio considerare di sceglierci un altro hobby!<\/p>\n<a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ilMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Seguici su Facebook\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Twitter!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/IlMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"Seguici su Twitter!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-linkedin nolightbox\" data-provider=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Find us on Linkedin\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/yourid\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"linkedin\" title=\"Find us on Linkedin\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/linkedin.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-rss nolightbox\" data-provider=\"rss\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Subscribe to our RSS Feed\" href=\"https:\/\/feeds.feedburner.com\/MyFeedName\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"rss\" title=\"Subscribe to our RSS Feed\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/rss.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-youtube nolightbox\" data-provider=\"youtube\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Il nostro canale Youtube\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/ilmosaicodanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"youtube\" title=\"Il nostro canale Youtube\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/youtube.png\" \/><\/a>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uno studio che durer\u00e0 anni ma che ci riempir\u00e0 la vita! Il flamenco \u00e8 una danza complessa da un punto di vista fisico e molto articolata per quanto riguarda la relazione con la musica&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":3526,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[11,13,6,8,9,7,5],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3514"}],"collection":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3514"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3514\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3600,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3514\/revisions\/3600"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3526"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3514"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3514"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3514"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}