{"id":3657,"date":"2020-03-11T18:51:36","date_gmt":"2020-03-11T17:51:36","guid":{"rendered":"https:\/\/flamencomilano.it\/?p=3657"},"modified":"2020-03-11T18:51:38","modified_gmt":"2020-03-11T17:51:38","slug":"scarpe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/flamencomilano.it\/scarpe\/","title":{"rendered":"Scarpe"},"content":{"rendered":"<a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Condividi su Facebook!\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3657&#038;t=Scarpe&#038;s=100&#038;p&#091;url&#093;=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3657&#038;p&#091;images&#093;&#091;0&#093;=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F9%2F2020%2F03%2Fscarpe-flamenco-300x229-1.jpg&#038;p&#091;title&#093;=Scarpe\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Condividi su Facebook!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"twitta!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3657&#038;text=Ciao%2C%20questo%20%C3%A8%20un%20messaggio%20inviato%20da%20un%20tuo%20amico%20o%20amica%20per%20condividere%20il%20link%20a%20una%20pagina%20del%20sito%20dell%27Associazione%20%22Il%20Mosaico%20ASD.%20Scuola%20di%20danza%20a%20Milano%22.%20Teniamo%20molto%20al%20rispetto%20della%20privacy%20%20e%20al%20buon%20uso%20della%20rete%20per%20cui%20se%20ritieni%20che%20questa%20segnalazione%20sia%20frutto%20di%20un%20abuso%20ti%20preghiamo%20di%20segnalarcelo%20all%27indirizzo%20info%40ilmosaicodanza.it.%20%20Grazie%21\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"twitta!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-reddit nolightbox\" data-provider=\"reddit\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Share on Reddit\" href=\"https:\/\/www.reddit.com\/submit?url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3657&#038;title=Scarpe\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"reddit\" title=\"Share on Reddit\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/reddit.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-pinterest nolightbox\" data-provider=\"pinterest\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Pin it with Pinterest\" href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/?url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3657&#038;media=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F9%2F2020%2F03%2Fscarpe-flamenco-300x229-1.jpg&#038;description=Scarpe\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"pinterest\" title=\"Pin it with Pinterest\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/pinterest.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-linkedin nolightbox\" data-provider=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Share on Linkedin\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&#038;url=https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3657&#038;title=Scarpe\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"linkedin\" title=\"Share on Linkedin\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/linkedin.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-mail nolightbox\" data-provider=\"mail\" rel=\"nofollow\" title=\"Share by email\" href=\"mailto:?subject=Scarpe&#038;body=Ciao%2C%20questo%20%C3%A8%20un%20messaggio%20inviato%20da%20un%20tuo%20amico%20o%20amica%20per%20condividere%20il%20link%20a%20una%20pagina%20del%20sito%20dell%27Associazione%20%22Il%20Mosaico%20ASD.%20Scuola%20di%20danza%20a%20Milano%22.%20Teniamo%20molto%20al%20rispetto%20della%20privacy%20%20e%20al%20buon%20uso%20della%20rete%20per%20cui%20se%20ritieni%20che%20questa%20segnalazione%20sia%20frutto%20di%20un%20abuso%20ti%20preghiamo%20di%20segnalarcelo%20all%27indirizzo%20info%40ilmosaicodanza.it.%20%20Grazie%21:%20https%3A%2F%2Fflamencomilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F3657\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"mail\" title=\"Share by email\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/mail.png\" \/><\/a>\n<h2>Consigli per acquistare quelle giuste per il&nbsp;flamenco<\/h2>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.ilmosaicodanza.it\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/scarpe-flamenco.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img src=\"https:\/\/i1.wp.com\/www.ilmosaicodanza.it\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/scarpe-flamenco-300x229.jpg?resize=300%2C229\" alt=\"foto scarpe da flamenco\" class=\"wp-image-2394\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Ottime scarpe da flamenco<\/p>\n\n\n\n<p>Saper scegliere bene&nbsp;\u00e8 molto importante, molto pi\u00f9 di quanto accade per altre danze.<\/p>\n\n\n\n<p>Le scarpe di flamenco devono poter garantire una stabilit\u00e0 al \ndanzatore\/danzatrice senza compromettere la salute di piedi e \narticolazioni.<\/p>\n\n\n\n<p>Il bailaor e la bailaora, oltre che danzare, fanno musica, ed \u00e8 \nfondamentale quindi che la scarpa sia anche un ottimo \u201cstrumento \nmusicale\u201d che permetta di poter produrre un suono chiaro, deciso e di \nqualit\u00e0.<\/p>\n\n\n\n<p>Questo per\u00f2 non tutte le calzature in vendita sul mercato lo \ngarantiscono e spesso, presi dall\u2019inesperienza del principiante o dalla \nsemplice non conoscenza di questi elementi, si tende a comprare la prima\n cosa che si trova,&nbsp;che per\u00f2 presto si deve sostituire per varie \nragioni: danni ai piedi o alle articolazioni dei piedi, poca stabilit\u00e0 \n(che invece \u00e8 fondamentale avere durante il ballo), qualit\u00e0 di suono \nmediocre se non pessima o addirittura difficolt\u00e0 a produrre il \nritmo&nbsp;stesso.<\/p>\n\n\n\n<p>In ogni caso \u00e8 sempre raccomandabile chiedere consiglio al proprio \ninsegnante, anche perch\u00e9 una volta scelta la ditta&nbsp;produttrice si potr\u00e0 \nscegliere il modello, sempre personalizzabile e pi\u00f9 adatto alle proprie \nesigenze.<\/p>\n\n\n\n<p>Il tacco pu\u00f2 essere dai 4 agli 8 cm. Io personalmente consiglio sempre 5.5, che \u00e8 considerato lo standard. <br>Quello pi\u00f9 basso per alcuni crea tensione sul tendine di Achille, per altri \u00e8 solo scomodo. <br>Riguardo al tacco alto, lo standard \u00e8 6.5 ma alcuni richiedono un tacco  speciale pi\u00f9 alto su misura, pi\u00f9 che altro per questioni di altezza e stacco di coscia. Il tacco alto fa gravare di pi\u00f9 sull&#8217;avampiede e il metatarso soffre. Inoltre se non si \u00e8 abituati a portare scarpe col tacco si fa molta fatica!<br>L&#8217;altezza del tacco dipende anche dalla misura della  scarpa, che ovviamente cambia di parecchio da un 35 a un 41!<br>Considerate anche la larghezza della base del tacco. Esistono i tacchi  detti\u00a0 &#8220;cubani&#8221; che sono pi\u00f9 squadrati, come quelli da stivaletti  maschile. Sono ovviamente pi\u00f9 stabili, anche se la stabilit\u00e0 di una  scarpa deve essere sempre garantita, qualunque sia il tacco, ma hanno un  suono decisamente pi\u00f9 grave, che molto non apprezzano. <br>Ultima osservazione sulla misura: qualche anno fa sono stati molto di  moda i tacchi a rocchetto, larghi in basso e pi\u00f9 stretti al centro. Come  stabilit\u00e0, quelli pi\u00f9 alti sono identici ai tacchi alti normali, mentre  quelli pi\u00f9 bassi decentrano l&#8217;equilibrio in avanti, o possono dare  l&#8217;impressione di scivolare indietro. Per alcuni questa condizione \u00e8  molto comoda, per altri \u00e8 scomodissima. <br>Riguardo alla decorazione del tacco, sino a qualche anno fa tutti lo  foderavano con lo stesso colore e materiale del resto della scarpa. Oggi  si usano soluzioni pi\u00f9 fantasiose,\u00a0 per cui sono molto di moda i tacchi  lasciati nudi, di puro legno, con mordente scuro o chiaro, o foderati  con lo stesso colore ma di diverso materiale, ad esempio vernice  mescolata a camoscio, o addirittura foderati di colori diversi o dipinti  a fiori o con decorazioni varie.  <\/p>\n\n\n\n<p>Al primo acquisto&nbsp;\u00e8 preferibile comprare un paio di scarpe&nbsp;di un \ncolore neutro come il nero, il beige o il bordeaux, che si adattano \nmaggiormente ad altri colori e che potreste abbinare pi\u00f9 o meno a \nqualsiasi abito in vista di saggi o spettacoli (il rosso \u201cfa tanto \nSpagna\u201d ma fa a pugni con tutti i colori tranne se stesso e il nero!).<\/p>\n\n\n\n<p>Ricordate che per comprare o indossare scarpe professionali da \ndanza&nbsp;non bisogna essere dei professionisti, anzi, anche un principiante\n pu\u00f2 provare pi\u00f9 soddisfazione nello studiare e ballare quando le scarpe\n glielo permettono! E diffidate da scarpe troppo \u201ceconomiche\u201d perch\u00e8 la \nqualit\u00e0 e la salute dei vostri piedi hanno il loro prezzo, giusto; le \nditte&nbsp;di qualit\u00e0 non sono molte, le migliori lavorano tuttora i loro \nprodotti&nbsp;in maniera artigianale secondo metodi tramandati e frutto di \nesperienza e conoscenza dell\u2019uso dei professionisti del settore.<\/p>\n\n\n\n<p>Buone marche&nbsp;possono essere, oltre alle Artefyl, che rifornisce i \nballerini del&nbsp;Mosaico Danza asd, anche Senovilla, Gallardo, Menkes, \nBego\u00f1a Cervera\u2026<\/p>\n\n\n\n<h3>Scarpe da Flamenco Artefyl<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/www.ilmosaicodanza.it\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/scarpe-arte-fyl.gif\" data-rel=\"lightbox-image-1\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img src=\"https:\/\/i1.wp.com\/www.ilmosaicodanza.it\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/scarpe-arte-fyl.gif?resize=780%2C90\" alt=\"foto scarpe flamenco artefyl\" class=\"wp-image-2395\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Il sito Artefyl scarpe da flamenco<\/p>\n\n\n\n<p>Artefyl \u00e8 una delle fabbriche che si trovano in Spagna con la \nmigliore produzione di questi anni. Si tratta di artigianato in grado di\n soddisfare uno standard di alto livello qualitativo.<\/p>\n\n\n\n<p>Producono solo scarpe&nbsp;di categoria professionale con suola in cuoio \ncucita a mano; grande scelta di modelli tra colore, pellami, tacchi e \ncinturini, combinabili a piacere fra l\u2019altro con l\u2019aiuto di un \nsimulatore sul loro sito.<\/p>\n\n\n\n<p>Disponibilit\u00e0 e attenzione verso il cliente cinque stelle.<\/p>\n\n\n\n<p>Show room e vendita in Madrid, Calle Duque de Fern\u00e1n N\u00fa\u00f1ez 5, \npraticamente di fronte alla famosa scuola di baile Amor de Di\u00f3s, fermata\n metropolitana Anton Mart\u00edn.<\/p>\n<a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ilMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Seguici su Facebook\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Twitter!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/IlMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"Seguici su Twitter!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-linkedin nolightbox\" data-provider=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Find us on Linkedin\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/yourid\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"linkedin\" title=\"Find us on Linkedin\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/linkedin.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-rss nolightbox\" data-provider=\"rss\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Subscribe to our RSS Feed\" href=\"https:\/\/feeds.feedburner.com\/MyFeedName\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"rss\" title=\"Subscribe to our RSS Feed\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/rss.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-youtube nolightbox\" data-provider=\"youtube\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Il nostro canale Youtube\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/ilmosaicodanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"youtube\" title=\"Il nostro canale Youtube\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/youtube.png\" \/><\/a>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Consigli per acquistare quelle giuste per il&nbsp;flamenco Ottime scarpe da flamenco Saper scegliere bene&nbsp;\u00e8 molto importante, molto pi\u00f9 di quanto accade per altre danze. Le scarpe di flamenco devono poter garantire una stabilit\u00e0 al&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":3659,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[11,18,15],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3657"}],"collection":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3657"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3657\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3660,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3657\/revisions\/3660"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3659"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3657"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3657"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/flamencomilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3657"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}